明報委託中大民調：47.2%反對修例 政府提新修訂後比率無明顯變化

《逃犯條例》修訂爭議不斷，《明報》委託香港中文大學傳播與民意調查中心，就「逃犯條例修訂草案」進行意見調查。結果發現，分別有約三成受訪者「非常關注」和「頗關注」修例，而受訪者對修例的立場則以「頗反對」和「非常反對」佔最多，共47.2%。

《明報》委託中大傳播與民意調查中心，於5月23至24日、27至31日、6月3至5日共10天，以隨機抽樣方式，利用電腦輔助電話訪問系統，由訪問員用電話訪問，成功訪問個案有1048個，回應率約四成。

問及有多關注政府提出修訂《逃犯條例》，分別有27.5%及30.4%受訪者稱「非常關注」和「頗關注」，兩者合共57.9%；「頗唔關注」及「非常唔關注」者共9.9%，分別為6.4%及3.5%；31.3%表示「一般」；其餘為無意見或拒絕回答。

至於支持還是反對政府現時提出的《逃犯條例》修訂草案，32.2%受訪者表示「非常反對」，「頗反對」則有15.0%，兩者合共47.2%；「頗支持」者和「非常支持」者分別有13.9%和9.9%；24.9%稱「一般」。其餘為無意見或拒絕回答。

政府上月30日就《逃犯條例》修例再提新修訂，拋出6項建議，包括移交罪行適用範圍由可判監逾3年的罪行，提高至7年。《明報》委託中大傳播與民意調查中心的調查發現，提出新修訂後，受訪者取態的比率沒明顯變化，「非常反對者」比率由32.3%輕微跌至32.0%、「頗反對」比率由15.7%微跌至13.7%；「頗支持」比率由13.1%微升至15.2%、「非常支持者」比率由10.1%微跌至9.6%。

頗唔關注」及「非常唔關注」者共9.9%，分別為6.4%及3.5%；31.3%表示「一般」；其餘為無意見或拒絕回答。

全部都有份賣港